# Съем ЭКГ

Для съема ЭКГ необходимо наличие модуля Bluetooth в ПК. Перед съемом ЭКГ необходимо [настроить соединение с Кардиометром](../settings/usi.html).

Перед съемом ЭКГ выделите пациента в списке или таблице.
Нажмите кнопку «Съем ЭКГ» *![](../pictures/record-ecg/btn_record_ecg.png)* – запустится кардиоскоп.

![](../pictures/record_ecg.png)

После нажатия кнопки «Съем ЭКГ» программа устанавливает соединение с Кардиометром. После успешной установки соединения с Кардиометром начнется отображение ЭКГ в режиме [«Кардиоскоп»](cardioscope.html).

Если установить соединение не удалось, выведется сообщение с соответствующим предупреждением.

![](../pictures/record-ecg/usi_missing_msg.png)

В этом случае проверьте, включено ли питание Кардиометра, и попробуйте подключиться еще раз. Если установить соединение снова не удалось, [проверьте настройки подключения к Кардиометру](../settings/usi.html).